Kaebas Anton Feldberg, et Peet Allik ja Peter Kaskor on ta härja kella s.a. suil, kaelast äralõikanud 8. nädali ette. Mihkel Lõppe on karjast tulnud, härjad ta järel jäänud ja ta isi Prido Ohtmanni aitama hakanud. Poisid pea (tast) järel tulnud ning naernud. Lõppe näind ka kohe, et härja kel, mis rihmaga kaelas, kadund olnud.- Pärast on Allika pois kella Lõppe kätte toonud. Kel maksnud 1.25 k. Ta nõuab 3 kortse trahwi s.o. 3.75 kop.
